Körwasmees Hans Allik olli Nissi ladale läinud ja temma assemel olli tallitaja Hans Selg.
Ette tulli Likko perremees Willem Jög ja räkis wälja: Kui minna omma issa koha peale perremehe nimme alla jäin 1867a. Siis olli temma Maggasini wölg suur 11 Tsetwert 16 karn. Rukit ja 1 Tsetwert odrad. Ja olleme seie ajani omma issa ja minno norema wenna Mardiga seggamine ellanud. Ja wahest ka möne astja Magasini pandiks wiinud ja jälle wälja toonud. Nenda töime ka tännawo kewwad Maggasini pant wilja wälja 6 Tsetwerti 24 karn. Rukit ja 32 karn. odre. Ja et mo norem wen Mart Jög minno kääst pooled maad isse ärranes ellamisseks wötis, siis wötsime ka keik se Magasist todud wilja pooleks, selle kaubaga, et süggise ka poleks maksame, agga nüüd Mart ei tahha üht maksta, keik warra wötsime ka poleks, wend Mart Jög ütles: selle pant wilja olleme kül poleks wötnud, agga minna ei maksa, sest need ollid odrad ja wölg on rukkid ja polle jo Willemi kääst ka seädusse järrel odra semet sanud.
Siis tunnistas Wanna issa Mart Jög: se wölg on minno aegas jänud, seltsis olleme wölla teinud, seltsis peame ka maksma, selle wõlla maksmissega polle siis arro peetud, kui Willem perremehe nimme alla jäi.
Kohto otsus: Et Mart ja Willem selle walla peawad koko maksma, on jo üsna selge, sedda on naad issi nenda teinud, ja ei aita Mardi wasto seismine, olgo kül odrad sanud rukki wõlla ette, miks ta wöttis wasto? Ja nemad issi on ka odrad pandiks toonud. Nenda on selle wõllast kumbagil maksta:Willemil			3 Tsetwert 12 karn rukit 16 karn odre		Mardil			3 Tsetwert 12 karn rukit 16 karn odre		
Siis on weel sedda wanna wölga, 4 tsetwert 56 karn rukit 32 karn odre ka seddagi peawad kaks poega seltsis maksma, sest wanna issal polle jo mitte jöudo, ja Mart ja Willem on jo tännawo kewade keik selleperres ollewa warra pooleks wõtnud. Olgo siis issa jänud ehk issi koko ellamissega nöudnud. Siiski möistab kohhos et Willem wanem poeg on peab sest wanna wõllast kaks osa ja Mart üks ossa maksma. Nenda on sellest:Willemil			3 Tsetwert 16 karn rukit 21 k. odre		Mardil			1 Tsetwert 40 karn rukit 11 karn. odre		
Nenda on siis wanna ja uus wölg koko:Willemil			6 Tsetwert 28 karn ruk. Tsetwert 37 karn odre		Mardil			4 Tsetwert 52 karn ruk 27 kaer odre		Koko			11 Tsetwert 16 karn. ruk. 1 Tsetwert odre		
Peale sedda Willem Mardile seäduse järrel Likko perrekoha poole maade odra seemme andma.
Muist sest wöllast on jubba ka makstud. Ja muist pallusid kannatada.
